 \documentclass[11pt,a4paper]{article}

%used packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel} 
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{lscape}
\usepackage{longtable}
\usepackage[paper=portrait,pagesize]{typearea}

%Document settings
\raggedbottom
\graphicspath{ {images/} }
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\headheight}{14pt} 

%Custom commando's
\newcommand\litem[1]{\item{\bfseries#1.\space}}
\newcommand\tabelkleur{\rowcolor[HTML]{7070FF}}

%Custum Variables
\def\auteur{Hassan Al Kafagy, Kevin Schmidt, Alex Bijlsma, Joost van Dijk}
\def\titel{Training Digital Signal Processing} 
\def\vakcode{EEP61}
\def\datum{\today}
\def\version{1}
\def\subtitel{Assignments report}
\def\tabelkleur{7070FF}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Settings for Footer and Header
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\subtitel}
\lhead{\titel}
\lfoot{\datum}
\rfoot{Page \thepage \hspace{1pt} /  \pageref{LastPage}}

%Settings for document spacing
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}

%Settings for code sinppeds
\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{red},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\LARGE Hogeschool Rotterdam \par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\Large Requirements\par}
	\vspace{1.5cm}
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
	{\huge\bfseries Smart Parking\par}
    \vspace{-0.2cm}
    \noindent\rule{\textwidth}{2pt}
    \vspace{1.5cm}
	{\scshape\LARGE EEP61\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape \par}
	\vfill
	{Begeleider HRO : Dhr. John Roeloffs\par}
	{Begeleider Aerea : Dhr. Peter Baan\par}
	\vspace{1cm}

    	{8 Januari 2018, Rotterdam\par}
	\vfill
	\clearpage
\end{titlepage}
\tableofcontents
\clearpage
\section{Inleiding}
\subsection{Doel}

Het doel van dit document is het opstellen van de requirements waaraan het product moet voldoen. Deze requirements zijn belangrijk voor het verdere verloop van het project.


\subsection{Documentconventies}
Het document wordt opgesteld door middel van LaTeX, de lettergrote is 11pt. De opzet volgt de het template document dat door school geleverd is.
\subsection{Doelgroepen}
Dit document is bedoelt voor:\par
\begin{itemize}
\item De schoolbegeleider: om te laten zien dat we aan onze competenties voldoen.
\item Het bedrijf SensaMeka: om te laten zien dat wij de juiste eisen hebben vastgesteld. Deze eisen moeten overeen komen met de bedrijfseisen.
\item De projectgroep: zodat het voor projectleden duidelijk is welke eisen er behaald moeten worden.
\end{itemize}
\subsection{Referenties}
In dit document kan verwezen worden naar de volgende documenten:\par
\begin{itemize}
\item Plan van aanpak, V 0.5, 7/2/18
\item Requirements template, V 0.1,
\end{itemize}
\clearpage
\section{Algemene beschrijving}
\subsection{Systeemcontext}
Het product dat ontworpen zal worden is een parkeer sensor. Deze parkeersensoren worden geïmplementeerd op parkeerplekken. Het is de bedoeling dat uiteindelijk over de hele stad parkeervakken zijn voorzien van deze sensoren. Al deze sensoren sturen informatie door via Sigfox naar een tussenstation en die stuurt het vervolgens weer door naar een backend server. Dankzij al deze informatie wordt het voor gebruikers veel makkelijker om vrije parkeervakken te vinden in de stad.\\
\includegraphics[scale=0.5]{systeemcontext.png}
\subsection{Systeemfuncties}
De belangrijkste functies van het systeem zijn:
\begin{itemize}
\item Het systeem kan een voertuig detecteren.
\item Het systeem heeft een batterij duur van minstens 5 jaar.
\item Het systeem kan informatie door geven aan een backend server.
\item Het product moet low cost zijn.
\item Het systeem moet waterdicht zijn.
\end{itemize}
\clearpage
\section{Systeemfuncties}
In dit hoofdstuk zullen verschillende functies en features van de magneetklep besproken worden. De
gestelde eisen worden ingedeeld door middel van de MoSCoW methode. Hiermee worden eisen
gerangschikt op hun toegevoegde waarden.
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{MoSCoW}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Letter & Staat voor         & betekenis                                                                                                                                       \\ \hline
M      & Must have          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Deze eisen moeten in het eindproduct terugkomen,\\ zonder deze eisen kan het systeem niet functioneren.\end{tabular} \\ \hline
S      & Should have        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Zeer gewenste eisen, maar het systeem kan \\ zonder deze eisen nogsteeds functioneren.\end{tabular}                  \\ \hline
C      & Could have         & Deze eisen worden enkel gerealiseerd als er voldoende tijd over is.                                                                             \\ \hline
W      & Won't (Would) have & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Worden niet gerealiseerd in dit project, \\ maar is eerder een suggestie voor de toekomst.\end{tabular}              \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsection{Detectie}
Het product beschikt over een aantal detectie systemen. Deze systemen werken met elkaar samen om zo goed mogelijk een auto te kunnen detecteren. De prioriteit van deze functie is hoog.
\subsubsection{stimulus en response}
De detectie systemen geven hun informatie door aan een microcontroller, deze verwerkt de informatie en geeft het vervolgens door aan het communicatie systeem.
\subsubsection{Functionele requirements}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Detectie requirements}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
REQ 1.1 & Het systeem moet een auto kunnen detecteren.                                                                                               & M \\ \hline
REQ 1.2 & Het systeem moet een accuratie van 90\% hebben.                                                                                           & S \\ \hline
REQ 1.3 & Het systeem heeft minstens 2 detectie middelen.                                                                                           & M \\ \hline
REQ 1.4 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem moet een auto met een hoogte van \\ 30cm (van grond tot onderkant) kunnen detecteren.\end{tabular} & S \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{Communicatie}
De communicatie zal plaats vinden via het Sigfox network. Via een Sigfox module zal het systeem de status van de parkeerplaats doorgeven aan een backend server. De prioriteit van dit systeem is hoog.
\subsubsection{stimulus en response}
Het communicatie systeem is de link tussen de microcontroller (die de informatie van de detectie systemen verwerkt) en de backend.
\subsubsection{Functionele requirements}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Communicatie}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
REQ 2.1 & Het systeem kan een parkeerstatus doorgeven aan een backend server. & M \\ \hline
REQ 2.2 & Het systeem werkt door middel van het Sigfox network.                & M \\ \hline
REQ 2.3 & Het systeem verzendt berichten op interrupt basis.                  & M \\ \hline
REQ 2.4 & Het verzendsignaal heeft een maximale sterkte van +14dBm bij 1.5 meter hoogte.            & S \\ \hline
REQ 2.5 & Het verzendsignaal heeft een minimale sterkte van +10dBm.            & M \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{Voeding}
Het onderdeel voeding bestaat voornamelijk uit een batterij. De prioriteit van dit onderdeel is gemiddeld.
\subsubsection{stimulus en response}
De voeding staat in verbinding met het detectie en communicatie systeem.
\subsubsection{Functionele requirements}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Voeding}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
REQ 3.1 & De batterijduur bedraagt minstens 5 jaar.                   & S \\ \hline
REQ 3.2 & De voeding is in staat om de transmit burst aan te kunnen. & M \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{Backend}
De backend is de plek waar alle informatie zichtbaar wordt voor de gebruiker. Hier kan de gebruiker alle gegevens van de sensor vandaan halen. De prioriteit van dit onderdeel is hoog.
\subsubsection{stimulus en response}
De backend staat in verbinding met het communicatie systeem, het communicatie systeem geeft aan de backend door wat de parkeerstatus is.
\subsubsection{Functionele requirements}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Backend}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
REQ 4.1 & De status van de parkeersensor is uit te lezen. & M \\ \hline
REQ 4.2 & De RSSI is visueel zichtbaar.                   & S \\ \hline
REQ 4.3 & Het adres van de Sigfox module is uit te lezen. & M \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{Behuizing}
De behuizing dient als beveiliging voor de schakelingen. De behuizing zorgt er voor dat schakelingen niet aangeraakt of nat kunnen worden.
\subsubsection{stimulus en response}
De behuizing heeft geen interactie met andere systemen.
\subsubsection{Functionele requirements}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Behuizing}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
REQ 5.1 & De behuizing is waterdicht.                                       & M \\ \hline
REQ 5.2 & De behuizing kan het gewicht van een auto aan.                    & W \\ \hline
REQ 5.3 & Het product kan makkelijk geïntegreerd worden op een parkeerplek. & M \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\section{Niet-functionele requirements}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Niet-functionele requirements}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
REQ 6.1 & De bomkosten van het product zijn 20-25 euro bij 1000 stuks. & S \\ \hline
REQ 6.2 & De microcontroller is een STM32-series.                      & M \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage

\KOMAoptions{paper=landscape,pagesize}
\recalctypearea
\section{Requirements traceability}
\begin{longtable}[htb!]{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\caption{My caption}
\label{my-label}\\
\hline
              & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 1.1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 1.2\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 1.3\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}RE\\ 1.4\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 2.1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 2.2\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 2.3\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 2.4\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 2.5\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 3.1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 3.2\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 4.1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ\\ 4.2\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ \\ 4.3\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ \\ 5.1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ \\ 5.2\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ \\ 5.3\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ \\ 6.1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ \\ 6.2\end{tabular} \\ \hline
\endfirsthead
%
\endhead
%
Test case 1.1 & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                         &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 1.2 &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 1.3 &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 2.1 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 2.2 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 2.3 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 3.1 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 3.2 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 4.1 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                          &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 4.2 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   & \cellcolor[HTML]{34FF34}                           &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 5.1 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    & \cellcolor[HTML]{34FF34}                           &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 5.2 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    & \cellcolor[HTML]{34FF34}                           &                                                    &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 5.3 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    & \cellcolor[HTML]{34FF34}                           &                                                    &                                                    \\ \hline
Test case 6.1 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    & \cellcolor[HTML]{34FF34}                           &                                                    \\ \hline
Test case 6.2 &                                                   &                                                   &                                                   &                                                  &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                   &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    &                                                    & \cellcolor[HTML]{34FF34}                           \\ \hline
\end{longtable}
\section*{Bijlagen}
\end{document}